日本15歲乒乓波選手打贏中國23歲選手奪冠

張本智和以15歲之齡在年終賽封王。（美聯社）

〔體育中心／綜合報導〕日本球王張本智和昨以15歲6個月之齡，在世界桌球巡迴賽年終總決賽擊敗中國林高遠封王，成為史上最年輕男單冠軍，突破中國此項3連霸壟斷，而長年身為桌壇霸主的中國隊，今年在男女單打、雙打總共只斬獲一座冠軍，反觀日本拿下男單和女雙2座，面對日本新秀來勢洶洶的挑戰，東京奧運也倒數計時，中媒憂心忡忡，「國乒憑什麼應對兩年後的張本智和？」

15歲的張本智和成長快速，一年內相繼擊敗樊振東、張繼科、馬龍、林高遠等中國一線名將，昨天賽後23歲的林高遠承認，輸給年紀小8歲的對手，心態是他最大的問題：「帶著很大的壓力，心態上沒有豁出去，沒有發揮出應有的水平。」

林高遠坦承，相比之下，張本年紀輕輕毫不怯場，在場上很敢拼。張本智和賽後表示，「真的太開心了，真的，在這之前一直想要持續贏過中國的頂尖選手，這是很重要的一勝。」

林高遠（左）坦承，心態上輸給對手是一大關鍵。（歐新社）

另外，日本另一新星、18歲的伊藤美誠和早田希娜搭檔，昨也在女雙決賽以3：0橫掃中國組合陳幸同／孫穎莎。張本智和和伊藤美誠2人生涯對決中國的勝率都高達5成，下足了工夫，已被中媒列為2年後東京奧運的最大勁敵。

支那仔塊面黑到

恭喜

其賽呢個日本仔都係支那産品，老豆老母都係歸化日本嘅支那人。

叫睾丸都柒啦，仲要淋嘅

輸心態
本身就技不如人啦賴

支那網民嘅玻璃心又要碎啦

支那狗 : 漢奸

細路都打唔贏有咩資格黑面

淋睪丸

佢阿爸阿媽都係支那人，改個日本名算唔算漢奸？

支那人:張本智和可以代表支那出賽

呢個個老母係支那人

張本智和個名咁怪既

但係真係好波

老豆老母都係四川省隊，移民左去日本做教練

首先是中國人

因為係支那人

主教練是父親張宇，前中國四川省隊。母親張凌亦來自四川，中國國乒一隊，曾出戰1995年世桌賽女單。[8]張本智和與父親和妹妹美和在2014年歸化日本籍，改姓張本。[9]

老豆老母支那人 點解今次冇玻璃碎

你阿媽係漢奸，你老竇係走狗，你阿爺係賣國賊，你就係漢奸、走狗、賣國賊！

本佢老豆姓張，入咗日本籍

蝗: 姓張 一定係中國人嚟

事實證明中國人個個都想做漢奸

你有冇打過比賽

張本連馬龍都打贏過，打贏個23歲好出奇？

佢老豆真係中國人嚟

加上有睇開就知林高遠內鬥內行外鬥外行

ok

咁即係中國冠亞軍拎曬啦

中國又勝

世界桌球巡迴賽

唔講以為士碌架

見識少就唔好獻醜

條友打波勁撚嘈

面對日本新秀來勢洶洶的挑戰，東京奧運也倒數計時

你老味臭閪
贏左你都係挑戰者，係都你挑戰返人啦
你班中國人分撚到莊閒未

咁更加證明架仔係用人材
支那係唔知做緊乜
同埋支那有佢嘅強項
加上日本嘅support 就更加發揮到運動員嘅能力

唔通好似支港游泳隊咁
派個仔出賽攞下彩就算咩
人地係為件事好
支畜

其實真係預左張本智和之後可以橫掃乒乓波

係咪都cho

日本為左2020東奧真係做足各方面既準備

係勁撚大聲果隻
btw佢都幾多haters
次次見親 ITTF youtube/instagram 留言大部份都係屌尻佢

仲未有況天佑入日本藉張gif?

chore~

年齡關乜事

係幾有天份既
但係要學識謙虛啲
睇下xx係因為自己打得好先cho,振奮一下自己

支那連乒乓波都輸仲可以拎咩打j

以奧運嚟睇，上屆奧運中國依然係以4金2銀嘅成績完成，所以話日本新秀以挑戰者身份係東京奧運同中國人較量係好合理

體操?
跳水?

大家基因一樣
日本教得好過大陸？

真係好撚柒
返到去朋友圈發文:要不是我讓你們日本鬼子 我他媽的會輸？

拎第二都好似死老豆咁

平心而論大陸人打乒波真係好勁
日本本來同中國技術差好遠
15歲就贏到真心勁

剩係知啲支那網民實會話，今次係中國人贏中國人，唔關日本人事

林高遠

因為張本智和首先係中國人，所以中國又贏

其實衣家日本呢兩個都係專針中国咁訓練出黎

張本個姓日文點讀

咪又係中國人贏，打咩飛機姐

唔做漢奸
係大陸15歲要做幾耐執波仔 先打到上國家隊做正選

Harimoto

睇埋呢個巴西仔贏埋大陸最勁果個
好多球世界波

樊振東都係16歲就開始入國家隊

驚緊返到大陸會比人打靶

係囉

完全唔在狀態

即係中國又贏啦 沒事兒

唔知點解梗係覺得打乒乓波有陣柒味
真男人打波踢波熱血撞下好睇好多

支那今次成唔成到最大贏家？

首先佢係中國人

好後侮冇做xx選手

之前又有條支那仔 打電莖打到拎綠卡

呢條支那仔又 打波打到入日本籍

劉國梁依家話返事，奧運應該唔會出大錯㗎喇。

BTW，純妹唔好咁撚驚中國隊就好

本身個巴西仔反手係真係有料到

係有料嘅 未夠秤都會幫你報假歲數去打就真

果堆大陸選手比佢打贏哂咁癲

高智慧生物對奴隸主義下既低等動物又一例證...

仲要仆街到話心態問題...你擔心吓第日俾人話你係二五先啦!

碎到一地都係

天才

呢條友真係勁
仲要好夠自信

有睇直播或者有睇開都知林高遠實力係好過張本 或者話打法係克張本 之前都係林贏多 今次輸剩佢一個中國人 壓力大到仆街完全發揮唔到

輸比兒童

橘越淮而為枳
做咗日本人 個人氣質都唔同
勝不驕 敗不餒
反觀支那孽種 一臉死相
見到都想捉佢入後巷 打一身先

啱呀 姓張㗎嘛 中國人黎

學左網球班女女

呢個23歲中国人返中国變無手無腳嘅乞衣仔

你就真係唔識分莊閒

都話日本應該統治中國架啦

內戰王
奧運應該見佢唔到

嚟緊world championship打得好啲都有機會上下團體既 單打就一定冇份㗎喇

腍睪丸...

好似贏奧運咁開心

日本🇯🇵

現在個個細路都係